document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    // ข้อมูล เริ่มตรงนี้
    const data = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ คุ้มครอง - - - - - ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "คน หา งาน พ.ศ.๒๕๒๘"
    },
    {
        "front": "- - - - - สิงหาคม พ.ศ.๒๕๒๘",
        "back": "ให้ ไว้ ณ วันที่ ๑๗"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - ปัจจุบัน",
        "back": "ปี ที่ ๔๐ ใน รัชกาล"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี - - - - -",
        "back": "พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร ปรับปรุง กฎหมาย ว่าด้วย การ - - - - - หา งาน",
        "back": "จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน"
    },
    {
        "front": "จึง - - - - - ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ รัฐสภา ดังต่อไปนี้",
        "back": "ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก ว่า “พระราชบัญญัติ จัดหา - - - - - งาน พ.ศ.๒๕๒๘”",
        "back": "งาน และ คุ้มครอง คน หา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ - - - - - ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป",
        "back": "บังคับ ตั้ง แต่วัน ถัดจาก วัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ ให้ ยกเลิก พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน หา งาน พ.ศ.๒๕๑๑ มาตรา - - - - -",
        "back": "๔ ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“จัดหา งาน” หมายความว่า ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน ให้ - - - - - หา ลูกจ้าง ให้",
        "back": "แก่ คน หา งาน หรือ"
    },
    {
        "front": "แก่ นายจ้าง โดย จะ เรียก - - - - - ก็ตาม",
        "back": "หรือ รับ ค่าบริการ ตอบแทน หรือไม่"
    },
    {
        "front": "“ค่าบริการ” หมายความว่า เงิน หรือ ประโยชน์ - - - - - ค่าตอบแทน การ จัดหา งาน",
        "back": "อย่าง อื่น ที่ ให้ เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดหา งาน",
        "back": "“ค่าใช้จ่าย” หมายความว่า ค่าใช้จ่าย ใน การ"
    },
    {
        "front": "“ผู้รับ อนุญาต” หมายความว่า - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ตาม"
    },
    {
        "front": "“ตัวแทน จัดหา งาน” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง - - - - - จัดหา งาน ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต จดทะเบียน ให้ เป็นตัวแทน"
    },
    {
        "front": "“สำนักงาน” หมายความว่า - - - - - อนุญาต",
        "back": "สำนักงาน จัดหา งาน ของ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "“คน หา งาน” - - - - - ทำงาน โดย เรียก หรือ รับ ค่าจ้าง เป็น",
        "back": "หมายความว่า บุคคล ซึ่ง ประสงค์ จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เงิน หรือ ประโยชน์ อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "“กองทุน” หมายความว่า กองทุน เพื่อ ช่วยเหลือ คน หา - - - - - ที่ จัดตั้งขึ้น ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "งาน ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ กองทุน” หมายความว่า คณะกรรมการ กองทุน เพื่อ ช่วยเหลือ คน หา - - - - -",
        "back": "งาน ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "“นายทะเบียน” หมายความว่า นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง หรือ - - - - - กรณี",
        "back": "นายทะเบียน จัดหา งาน จังหวัด แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "“พนักงานเจ้าหน้าที่” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ “อธิบดี” หมายความว่า อธิบดี กรม แรงงาน",
        "back": "รัฐมนตรี แต่งตั้ง ให้ ปฏิบัติ การตาม"
    },
    {
        "front": "“รัฐมนตรี” - - - - - นี้",
        "back": "หมายความว่า รัฐมนตรี ผู้รักษา การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทรวงมหาดไทย รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้ มีอำนาจ แต่งตั้ง นายทะเบียน",
        "back": "มาตรา ๕ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ"
    },
    {
        "front": "และ พนักงานเจ้าหน้าที่ กับ ออก กฎกระทรวง กำหนด - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ยกเว้น ค่าธรรมเนียม",
        "back": "ค่าธรรมเนียม ไม่ เกิน อัตรา ท้าย"
    },
    {
        "front": "และ กำหนด กิจการ อื่น หรือ ออก ระเบียบ เพื่อ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง นั้น เมื่อ ได้ ประกาศ ใน - - - - - ได้ หมวด ๑",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน กลาง - - - - - และ สำนัก จัดหา งาน",
        "back": "สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน จังหวัด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ - - - - - กลาง ขึ้น ในกรม แรงงาน กระทรวงมหาดไทย โดย มี",
        "back": "จัดตั้ง สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน - - - - - และ หน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "จัดหา งาน กลาง เป็น ผู้มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ใน จังหวัด อื่น นอกจาก กรุงเทพมหานคร จะ จัดตั้ง สำนักงาน - - - - - ตรง ต่อ",
        "back": "ทะเบียน จัดหา งาน จังหวัด ขึ้น"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน - - - - - โดย มี นายทะเบียน จัดหา งาน จังหวัด เป็น ผู้มีอำนาจ และ หน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ทะเบียน จัดหา งาน กลาง ก็ได้"
    },
    {
        "front": "การ จัดตั้ง สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "จังหวัด ให้ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ ให้ จัดตั้ง สำนัก - - - - - กระทรวงมหาดไทย เรียก ว่า “สำนัก จัดหา",
        "back": "จัดหา งาน ขึ้น ในกรม แรงงาน"
    },
    {
        "front": "งาน กรม แรงงาน” มี หน้าที่ - - - - - โดย ไม่ คิด ค่าบริการ",
        "back": "จัดหา งาน ให้ แก่ ประชาชน"
    },
    {
        "front": "สำนัก - - - - - มี สาขา ได้ ตามที่ อธิบดี เห็นสมควร หมวด ๒",
        "back": "จัดหา งาน กรม แรงงาน อาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "การ จัดหา งาน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - จัดหา งาน ให้ คน หา งาน ทำงาน ในประเทศ เว้นแต่",
        "back": "๘ ห้าม มิ ให้ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - -",
        "back": "ได้รับ ใบอนุญาต จาก นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ออก ใบอนุญาต ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "การ ขอ ใบอนุญาต และ การ"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน ต้อง ออก ใบอนุญาต หรือ มี หนังสือ แจ้ง - - - - - ให้ ผู้",
        "back": "คำสั่ง ไม่ อนุญาต พร้อมด้วย เหตุผล"
    },
    {
        "front": "ขออนุญาต ทราบ ภายใน หกสิบ วัน นับ แต่วัน ได้รับ คำขอ ซึ่ง มี รายละเอียด ถูกต้อง และ - - - - -",
        "back": "ครบถ้วน ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี เหตุ จำ เป็นที่ นายทะเบียน - - - - - ไม่ อาจ มี คำสั่ง",
        "back": "ไม่ อาจ ออก ใบอนุญาต หรือยัง"
    },
    {
        "front": "ไม่ อนุญาต ได้ ภายใน กำหนด เวลา ตาม - - - - - ไป ได้ อีก",
        "back": "วรรค สาม ให้ ขยายเวลา ออก"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน สอง ครั้ง ครั้ง - - - - - แต่ ต้อง มี หนังสือ แจ้ง",
        "back": "ละ ไม่ เกิน สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "การ ขยายเวลา และ เหตุ - - - - - ทราบ ก่อน สิ้น กำหนด เวลา ตาม",
        "back": "จำเป็น แต่ละครั้ง ให้ ผู้ ขออนุญาต"
    },
    {
        "front": "วรรค - - - - - ไว้ นั้น แล้วแต่ กรณี",
        "back": "สาม หรือ ตามที่ ได้ ขยายเวลา"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน ในประเทศ ต้อง มี คุณสมบัติ และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม",
        "back": "มาตรา ๙ ผู้ ขออนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "ดังต่อไปนี้ - - - - -",
        "back": "(๑) มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - บริบูรณ์",
        "back": "มีอายุ ไม่ ต่ำกว่า ยี่สิบ ปี"
    },
    {
        "front": "(๓) ไม่ เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ เป็น ผู้ - - - - - พัก ใช้ ใบอนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "อยู่ ใน ระหว่าง ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ - - - - - งาน",
        "back": "เคย ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - -",
        "back": "ไม่ เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๗) ไม่ เป็น ผู้ มี หรือ เคย มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย - - - - - ดี",
        "back": "หรือ บกพร่อง ใน ศีลธรรม อัน"
    },
    {
        "front": "(๘) - - - - - ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล ซึ่ง เป็น ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน หรือ"
    },
    {
        "front": "(๙) ไม่ - - - - - ของ นิติบุคคล ซึ่ง ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "เป็น กรรมการ หุ้นส่วน หรือ ผู้จัดการ"
    },
    {
        "front": "หรือ อยู่ ใน - - - - - เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "ระหว่าง ใช้ สิทธิ อุทธรณ์ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ไม่ เคย ได้ รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด หรือ คำสั่ง - - - - -",
        "back": "ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ให้ จำคุก ใน"
    },
    {
        "front": "ความ ผิดที่ - - - - - โดยทุจริต เป็น องค์ประกอบ หรือ ใน ความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กฎหมาย บัญญัติ ให้ ถือเอา การกระทำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เงิน ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง แต่ ต้อง ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง",
        "back": "(๑๑) มี หลักประกัน เป็น จำนวน"
    },
    {
        "front": "แสน บาท วาง ไว้ - - - - - ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กับ นายทะเบียน เพื่อ เป็นหลักประกัน การ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ - - - - - นิติบุคคล นิติบุคคล นั้น ต้อง มี สัญชาติ ไทย และ",
        "back": "ขออนุญาต จัดหา งาน ดังกล่าว เป็น"
    },
    {
        "front": "มี ผู้จัดการ ซึ่ง เป็น ผู้ มี คุณสมบัติ และ ไม่ - - - - - หนึ่ง ด้วย",
        "back": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ - - - - - จังหวัด ที่ นายทะเบียน ระบุ ไว้ ใน ใบอนุญาต มี",
        "back": "ใบอนุญาต ให้ ใช้ได้ ภายใน เขต"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - ใบอนุญาต",
        "back": "สอง ปี นับแต่ วันที่ ออก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในประเทศ ประสงค์ จะ ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต ให้ ยื่นคำขอ ก่อน ใบอนุญาต",
        "back": "ถ้า ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "สิ้น อายุ ไม่ น้อยกว่า สามสิบ วัน เมื่อ - - - - - ประกอบ กิจการ ต่อไป",
        "back": "ได้ ยื่นคำขอ ดังกล่าว แล้ว ให้"
    },
    {
        "front": "ได้ จนกว่า นายทะเบียน จะ สั่ง ไม่ - - - - -",
        "back": "อนุญาต ให้ ต่ออายุ ใบอนุญาต นั้น"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต และ การอนุญาต - - - - - เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "การอนุญาต หรือไม่ อนุญาต จะ ต้อง - - - - - วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ คำขอ",
        "back": "กระ ทำให้ เสร็จ ภายใน สามสิบ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มี รายละเอียด - - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ถูกต้อง และ ครบถ้วน ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ ผู้รับ อนุญาต จัดหา - - - - - ไว้ ณ ที่ เปิดเผย และ",
        "back": "งาน ในประเทศ ต้อง แสดง ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "เห็น ได้ ง่าย ณ - - - - - ใบอนุญาต",
        "back": "สำนักงาน ตามที่ ระบุ ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ จะ - - - - - สถานบริการ โรงรับจำนำ สถานที่ ที่",
        "back": "ตั้ง สำนักงาน ณ โรงแรม หอพัก"
    },
    {
        "front": "จัด ให้ มี การ เล่นการพนัน เป็นปกติ ธุระ - - - - - ประกาศ กำหนด มิได้",
        "back": "หรือ สถาน ที่อื่น ตามที่ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ขอ ย้าย สำนักงาน หรือ ขอ",
        "back": "จัดหา งาน ในประเทศ ประสงค์ จะ"
    },
    {
        "front": "ตั้ง สำนักงาน ชั่วคราว นอก เขต - - - - - ต่อ นายทะเบียน",
        "back": "ท้องที่ ที่ ได้รับอนุญาต ให้ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต - - - - - กำหนด และ ให้ นำ ความใน มาตรา",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "๑๐ วรรค สี่ มา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ ในกรณีที่ ผู้รับ - - - - - จะ เปลี่ยน ผู้จัดการ ให้ ยื่นคำขอ ต่อ นายทะเบียน",
        "back": "อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ประสงค์"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ - - - - - และ ให้ นำ ความใน มาตรา",
        "back": "เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "๑๐ วรรค สี่ - - - - -",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ ในกรณีที่ นายทะเบียน ไม่ ออก - - - - - อนุญาต ให้ ย้าย สำนักงาน",
        "back": "ใบอนุญาต ไม่ ต่ออายุ ใบอนุญาต ไม่"
    },
    {
        "front": "ไม่ อนุญาต ให้ จัดตั้ง สำนักงาน ชั่วคราว หรือไม่ - - - - - ขออนุญาต หรือ ผู้รับ",
        "back": "อนุญาต ให้ เปลี่ยน ผู้จัดการ ผู้"
    },
    {
        "front": "อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ มี สิทธิ อุทธรณ์ ต่อ - - - - - นับแต่ วันที่",
        "back": "รัฐมนตรี ได้ ภายใน สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "ได้รับ หนังสือ แจ้ง การ ไม่ อนุญาต หรือ พ้น กำหนด - - - - - สี่",
        "back": "เวลา ตาม มาตรา ๘ วรรค"
    },
    {
        "front": "หรือ มาตรา ๑๐ - - - - -",
        "back": "วรรค สี่ แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย ของ - - - - -",
        "back": "รัฐมนตรี ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ในประเทศ ต้อง จดทะเบียน ลูกจ้าง และ ตัวแทน จัดหา งาน ต่อ",
        "back": "๑๕ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - - จัด ให้ มี ทะเบียน",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง และ"
    },
    {
        "front": "ลูกจ้าง และ ตัวแทน จัดหา งาน ตาม แบบ ที่ - - - - - เพื่อให้ คน",
        "back": "อธิบดี กำหนด ไว้ ณ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "หา งาน ตรวจดู - - - - -",
        "back": "ได้ ใน ระหว่าง เวลาทำงาน"
    },
    {
        "front": "ลูกจ้าง และ ตัวแทน จัดหา งาน ต้อง มิได้ เป็น ลูกจ้าง - - - - - ผู้รับ",
        "back": "หรือ ตัวแทน จัดหา งาน ของ"
    },
    {
        "front": "อนุญาต จัดหา - - - - - ต้อง มี คุณสมบัติ และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม",
        "back": "งาน ในประเทศ ผู้อื่น ในขณะเดียวกัน และ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๙ เว้นแต่ คุณสมบัติ ตาม มาตรา ๙ - - - - - ใช้ บังคับ แก่ ลูกจ้าง",
        "back": "(๑) และ (๒) มิ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ผู้ใด ให้ คุ้ม ถึง ลูกจ้าง",
        "back": "ใบอนุญาต ที่ ออก ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "หรือ ตัวแทน จัดหา งาน ซึ่ง ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ - - - - - ด้วย",
        "back": "ผู้ นั้น ได้ จดทะเบียน ไว้"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน ของ ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน จัดหา งาน ซึ่ง ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "การกระทำ ที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน ในประเทศ ได้ จดทะเบียน - - - - - ของ ผู้รับ อนุญาต ด้วย",
        "back": "ไว้ ให้ ถือว่า เป็น การกระทำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ ใน การ ยื่นคำขอ จดทะเบียน ตัวแทน จัดหา งาน ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา ๑๕ ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "งาน ในประเทศ ต้อง วาง - - - - - แต่ละคน ที่ ขอ จดทะเบียน ตาม จำนวน",
        "back": "หลักประกัน สำหรับ ตัวแทน จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง แต่ ต้อง ไม่ น้อยกว่า คนละ - - - - - นายทะเบียน",
        "back": "ห้า หมื่น บาท ไว้ กับ"
    },
    {
        "front": "โดย จะ วาง หลักประกัน เป็น - - - - - หรือ สัญญา ค้ำประกัน ของ ธนาคาร ก็ได้",
        "back": "เงินสด พันธบัตร ของ รัฐบาล ไทย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ตัวแทน จัดหา งาน กระทำ การฝ่าฝืน พระราชบัญญัติ นี้ และ - - - - - งาน",
        "back": "ทำให้เกิด ความเสียหาย แก่ คน หา"
    },
    {
        "front": "ถ้า นายทะเบียน พิจารณา เห็น ว่า มี หลักฐาน อัน - - - - - ของ ตัวแทน",
        "back": "ควร เชื่อ ว่า เป็น การกระทำ"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน ให้ นายทะเบียน มี หนังสือ แจ้งเหตุ ดังกล่าว ให้ ผู้รับ - - - - -",
        "back": "อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ทราบ"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ในประเทศ ไม่ โต้แย้ง ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ",
        "back": "ถ้า ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "แจ้ง - - - - - แก่ คน หา งาน เท่าที่ พิจารณา เห็น ว่า เสียหาย",
        "back": "นายทะเบียน มีอำนาจ จ่าย เงินชดเชย ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไว้ ตาม วรรค หนึ่ง ได้",
        "back": "จริง จาก หลักประกัน ที่ วาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ ในกรณีที่ หลักประกัน ที่ ผู้รับ - - - - - ไว้ ตาม มาตรา ๙",
        "back": "อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ วาง"
    },
    {
        "front": "(๑๑) และ มาตรา ๑๖ วรรค หนึ่ง ลดลง เพราะ ถูก ใช้จ่าย - - - - -",
        "back": "ไป ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน - - - - - อนุญาต วาง หลักประกัน เพิ่ม จน ครบ จำนวน เงิน ที่",
        "back": "สั่ง เป็น หนังสือ ให้ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "กำหนด ภายใน สามสิบ - - - - -",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - จัดหา งาน ในประเทศ วาง ไว้ ตาม มาตรา ๙ (๑๑)",
        "back": "๑๘ หลักประกัน ที่ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "และ มาตรา ๑๖ วรรค หนึ่ง - - - - - แห่ง การ บังคับ คดี ตราบเท่าที่",
        "back": "ไม่ อยู่ ใน ความ รับผิด"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ยัง - - - - - หรือ เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา",
        "back": "มิได้ เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "งาน แล้ว แต่ ยัง ไม่ พ้น จาก ความ - - - - -",
        "back": "รับผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "ในประเทศ จะ ขอ รับคืน หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "ที่ วาง ไว้ ตาม มาตรา ๙ (๑๑) ได้ ก็ต่อเมื่อ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ เสร็จสิ้น แล้ว",
        "back": "ได้ ชำระหนี้ ที่ เกิดขึ้น ตาม"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ อาจ ขอ รับคืน หลักประกัน ที่ - - - - -",
        "back": "วาง ไว้ ตาม มาตรา ๑๖"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ได้ เมื่อ ตัวแทน จัดหา งาน ได้ พ้น จาก - - - - -",
        "back": "ความ เป็นตัวแทน จัดหา งาน แล้ว"
    },
    {
        "front": "โดย ไม่ มี - - - - - มาตรา ๑๖ วรรค สอง",
        "back": "หนี้ ที่จะ ต้อง ชำระ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในประเทศ ไม่ ขอรับ หลักประกัน คืน ภายใน ห้า ปี นับแต่ วันที่",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "เลิก ประกอบธุรกิจ - - - - - ตกเป็นของ แผ่นดิน",
        "back": "จัดหา งาน ให้ หลักประกัน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ประสงค์ - - - - - จาก",
        "back": "จะ จัดหา คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "จังหวัด อื่น นอกจาก จังหวัด - - - - - นายทะเบียน",
        "back": "ที่ ได้รับอนุญาต ให้ ยื่นคำขอ ต่อ"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ - - - - - เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "การอนุญาต ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ เมื่อ ออก ไป ปฏิบัติงาน นอก สำนักงาน ผู้รับ อนุญาต - - - - -",
        "back": "จัดหา งาน ในประเทศ ผู้จัดการ ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - แสดง บัตรประจำตัว ต่อ ผู้ ซึ่ง เกี่ยวข้อง",
        "back": "หรือ ตัวแทน จัดหา งาน ต้อง"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน - - - - - จัดหา งาน ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่ อธิบดี กำหนด",
        "back": "ในประเทศ ผู้จัดการ ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว ตาม วรรค สอง - - - - - ออก",
        "back": "มีอายุ หนึ่ง ปี นับ แต่วัน"
    },
    {
        "front": "การ ขอ และ การ ออก บัตรประจำตัว - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - จัดหา งาน ซึ่ง พ้น จาก ความ เป็น ผู้จัดการ ลูกจ้าง",
        "back": "๒๑ ผู้จัดการ ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน"
    },
    {
        "front": "หรือ ตัวแทน - - - - - แก่ นายทะเบียน หรือ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ",
        "back": "จัดหา งาน ต้อง ส่งคืน บัตรประจำตัว"
    },
    {
        "front": "ภายใน - - - - - จาก ความ เป็น ผู้จัดการ ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน จัดหา งาน",
        "back": "เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ พ้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - คืน ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง ส่ง บัตรประจำตัว นั้น แก่ นายทะเบียน",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ซึ่ง ได้รับ บัตรประจำตัว"
    },
    {
        "front": "ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ - - - - - จัดหา งาน",
        "back": "จาก ผู้จัดการ ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน"
    },
    {
        "front": "- - - - - บัตรประจำตัว สูญหาย หรือ ถูก ทำลาย ให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "มาตรา ๒๒ ในกรณีที่ ใบอนุญาต หรือ"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ ยื่นคำขอ ใบ แทน ใบอนุญาต - - - - - สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ทราบ",
        "back": "หรือ บัตรประจำตัว แล้วแต่ กรณี ภายใน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "การ สูญหาย หรือ ถูก ทำลาย"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - แทน ใบอนุญาต และ บัตรประจำตัว ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ขอ และ การ ออก ใบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ใน การ จัดหา งาน ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ต้อง - - - - - หา งาน",
        "back": "ทำสัญญา จัดหา งาน กับ คน"
    },
    {
        "front": "สัญญา - - - - - ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่ อธิบดี กำหนด",
        "back": "จัดหา งาน ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ - - - - - งาน ทำสัญญา จัดหา งาน กับ คน หา งาน",
        "back": "ห้าม มิ ให้ ตัวแทน จัดหา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในประเทศ เว้นแต่ จะ ได้รับ มอบอำนาจ เป็น หนังสือ ตาม แบบ ที่",
        "back": "แทน ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "อธิบดี กำหนด จาก ผู้รับ อนุญาต - - - - - ได้ แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ นายทะเบียน ทราบ แล้ว",
        "back": "ดังกล่าว และ ผู้รับ อนุญาต ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "การ ที่ ตัวแทน จัดหา - - - - - ผู้รับ อนุญาต ดังกล่าว หรือ ได้รับ มอบอำนาจ",
        "back": "งาน มิ ได้รับ มอบอำนาจ จาก"
    },
    {
        "front": "แต่ หนังสือมอบอำนาจ มิได้ เป็นไปตาม แบบ ที่ - - - - - หา งาน หรือ บุคคลภายนอก",
        "back": "อธิบดี กำหนด ไม่ เป็นเหตุให้ คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เหตุ นั้น",
        "back": "ที่ สุจริต เสื่อม สิทธิ เพราะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "ในประเทศ ต้อง ปฏิบัติ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) จัด ให้ มี สมุด ทะเบียน บัญชี และ เอกสาร - - - - - แบบ",
        "back": "เกี่ยวกับ ธุรกิจ ของ ตน ตาม"
    },
    {
        "front": "และ - - - - -",
        "back": "รายการ ที่ อธิบดี กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ประจำเดือน ตาม แบบ ที่ อธิบดี กำหนด",
        "back": "(๒) จัดทำ และ ส่ง รายงาน"
    },
    {
        "front": "ต่อ - - - - - เดือน ถัดไป",
        "back": "นายทะเบียน ภายใน วันที่ สิบ ของ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี เหตุ ที่จะ ต้อง ลง - - - - - เอกสาร เกี่ยวกับ ธุรกิจ ของ",
        "back": "ใน สมุด ทะเบียน บัญชี หรือ"
    },
    {
        "front": "ตน ผู้รับ อนุญาต ดังกล่าว ต้อง - - - - - สมุด ทะเบียน บัญชี หรือ เอกสาร",
        "back": "ลงรายการ เกี่ยวกับ เหตุ นั้น ใน"
    },
    {
        "front": "เช่นว่า - - - - - วันที่ มี เหตุ จะ ต้อง ลงรายการ นั้น",
        "back": "นั้น ภายใน เจ็ด วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ ห้าม มิ ให้ - - - - - เรียก หรือ รับเงิน หรือ ทรัพย์สิน",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "อื่น ใด จาก - - - - - หรือ ค่าใช้จ่าย",
        "back": "คน หา งาน นอกจาก ค่าบริการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง ให้ เรียก หรือ รับได้ ไม่ เกิน อัตรา ที่ รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ ห้าม มิ ให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ - - - - -",
        "back": "เรียก หรือ รับ ค่าบริการ หรือ"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย ก่อนที่ นายจ้าง - - - - - และ จ่าย ค่าจ้าง เป็นครั้งแรก แล้ว",
        "back": "รับ คน หา งาน เข้าทำงาน"
    },
    {
        "front": "เมื่อ รับ ค่าบริการ และ หรือ - - - - - ในประเทศ ต้อง ออก ใบรับ ตาม",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "แบบ - - - - - หา งาน",
        "back": "ที่ อธิบดี กำหนดให้ แก่ คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน ไม่ ได้ งาน ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา จัดหา",
        "back": "มาตรา ๒๘ ในกรณีที่ คน หา"
    },
    {
        "front": "งาน หรือ - - - - - ตำแหน่งงาน ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา",
        "back": "ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ ได้"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ ต้อง - - - - - เดินทาง กลับ",
        "back": "จัดการ ให้ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน หรือ สำนักงาน ชั่วคราว ที่ ตน - - - - - โดย ออก ค่าพาหนะ ค่า",
        "back": "รับสมัคร คน หา งาน นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ที่ ได้รับ ไว้ ตาม มาตรา ๒๗ ให้",
        "back": "ที่พัก ค่า อาหาร รวม ทั้งคืน"
    },
    {
        "front": "แก่ - - - - - แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ นายทะเบียน ตาม มาตรา ๒๕ (๒)",
        "back": "คน หา งาน นั้น พร้อมทั้ง"
    },
    {
        "front": "ทราบ ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "วันที่ มีหน้า ที่จะ ต้อง จัดการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา งาน - - - - - คน หา งาน ประสงค์ จะ ทำงาน",
        "back": "ไม่ ยอม เดินทาง กลับ หรือ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ตำแหน่งงาน ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา จัดหา",
        "back": "ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ ที่"
    },
    {
        "front": "งาน ผู้รับ อนุญาต จัดหา - - - - - การ จัดการ ให้ คน หา งาน",
        "back": "งาน ในประเทศ ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว เดินทาง กลับ แต่ ต้อง แจ้ง ให้ นายทะเบียน - - - - -",
        "back": "ทราบ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ เมื่อ นายทะเบียน ทราบ - - - - - อนุญาต จัดหา งาน ในประเทศ จะ",
        "back": "ว่า มี เหตุ ที่ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ต้อง จัดการ ให้ คน หา - - - - - ๒๘ วรรค หนึ่ง แต่ ผู้รับ",
        "back": "งาน เดินทาง กลับ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "อนุญาต - - - - - ดำเนินการ ดังกล่าว ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ มี เหตุ",
        "back": "จัดหา งาน ในประเทศ ยัง มิได้"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ให้ นายทะเบียน จัดการ - - - - - กลับ โดย ใช้จ่าย เงิน จาก หลักประกัน",
        "back": "ให้ คน หา งาน เดินทาง"
    },
    {
        "front": "ที่ วาง ไว้ ตาม มาตรา ๙ - - - - -",
        "back": "(๑๑) หมวด ๓"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ ห้าม มิ ให้ ผู้ใด - - - - - งาน เพื่อ ไป ทำงาน",
        "back": "จัดหา งาน ให้ คน หา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใบอนุญาต จาก นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง",
        "back": "ใน ต่างประเทศ เว้นแต่ จะ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ใบอนุญาต และ การ ออก ใบอนุญาต - - - - - เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ต้อง เป็น บริษัทจำกัด หรือ",
        "back": "๓๑ ผู้ ขออนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "บริษัทมหาชน จำกัด กับ มี คุณสมบัติ และ - - - - -",
        "back": "ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) มี ทุนจดทะเบียน และ ชำระ แล้ว ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง แต่ ต้อง - - - - -",
        "back": "ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง ล้าน บาท"
    },
    {
        "front": "(๒) มี ทุน เป็น ของ ผู้ถือหุ้น ที่ มี สัญชาติ ไทย - - - - -",
        "back": "ไม่ น้อยกว่า สาม ใน สี่"
    },
    {
        "front": "ของ จำนวน ทุน - - - - - จำนวน ผู้ถือหุ้น ที่ มี สัญชาติ ไทย ไม่",
        "back": "ทั้งหมด และ จะ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "น้อยกว่า สาม ใน - - - - -",
        "back": "สี่ ของ จำนวน ผู้ถือหุ้น ทั้งหมด"
    },
    {
        "front": "(๓) ไม่ - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ เป็น ผู้ - - - - - พัก ใช้ ใบอนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "อยู่ ใน ระหว่าง ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ เคย ถูก - - - - -",
        "back": "เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "(๖) มี ผู้จัดการ - - - - - และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา ๙",
        "back": "ซึ่ง เป็น ผู้ มี คุณสมบัติ"
    },
    {
        "front": "(๗) มี หลักประกัน เป็น จำนวน - - - - - แต่ ต้อง ไม่ น้อยกว่า ห้า",
        "back": "เงิน ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "แสน บาท วาง ไว้ กับ นายทะเบียน จัดหา งาน - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กลาง เพื่อ เป็นหลักประกัน การ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ - - - - - อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "นอกจาก การ จัดหา งาน ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "จะ ประกอบธุรกิจ ตามที่ กำหนด - - - - -",
        "back": "ใน กฎกระทรวง ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ - - - - - งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ต้อง วาง",
        "back": "หลักประกัน ที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "ไว้ ตาม มาตรา ๓๑ (๗) นั้น - - - - - รัฐบาล ไทย หรือ สัญญา ค้ำประกัน ของ ธนาคาร",
        "back": "ต้อง เป็น เงินสด พันธบัตร ของ"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ - - - - - หลักประกัน ได้",
        "back": "อนุญาต ดังกล่าว อาจ ขอ เปลี่ยนแปลง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หลักประกัน ของ ผู้รับ อนุญาต ดังกล่าว ลดลง เพราะ ถูก ใช้จ่าย - - - - -",
        "back": "ไป ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน สั่ง เป็น หนังสือ - - - - - หลักประกัน เพิ่ม จน ครบ จำนวน เงิน",
        "back": "ให้ ผู้รับ อนุญาต ดังกล่าว วาง"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - วันที่ ได้รับ คำสั่ง",
        "back": "กำหนด ภายใน สามสิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ หลักประกัน ที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา - - - - - ต่างประเทศ วาง ไว้",
        "back": "งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - ใน ความ รับผิด แห่ง การ บังคับ คดี ตราบเท่าที่ ผู้รับ",
        "back": "มาตรา ๓๑ (๗) ไม่ อยู่"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ดังกล่าว ยัง มิได้ เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน หรือ - - - - - แต่",
        "back": "เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน แล้ว"
    },
    {
        "front": "ยัง - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ไม่ พ้น จาก ความ รับผิด"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน ผู้รับ อนุญาต จะ ขอ รับคืน หลักประกัน ที่ วาง ไว้",
        "back": "ใน กรณี เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๓๑ (๗) ได้ ก็ต่อเมื่อ ได้ ชำระหนี้ ที่ เกิดขึ้น - - - - -",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เสร็จสิ้น แล้ว"
    },
    {
        "front": "แต่ ถ้า ไม่ มี ผู้ใด มา - - - - - ภายใน ห้า ปี นับแต่",
        "back": "ขอรับ หลักประกัน ที่ เหลือ คืน"
    },
    {
        "front": "วันที่ ผู้รับ อนุญาต เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา - - - - -",
        "back": "งาน ให้ ตกเป็นของ กองทุน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ในกรณีที่ ผู้รับ - - - - - ทำงาน ใน ต่างประเทศ ประสงค์ จะ รับสมัคร",
        "back": "อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป"
    },
    {
        "front": "หรือ ประกาศ รับสมัคร คน หา - - - - - ต่อ นายทะเบียน",
        "back": "งาน เป็นการ ล่วงหน้า ให้ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด และ ให้ นำ ความใน มาตรา",
        "back": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "๑๐ วรรค - - - - - อนุโลม",
        "back": "สี่ มา ใช้ บังคับ โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ ใน การจัดส่ง - - - - - ใน ต่างประเทศ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "คน หา งาน ไป ทำงาน"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - - ปฏิบัติ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ต้อง"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - จัดหา งาน ใน ต่างประเทศ หรือ ตัวแทน จัดหา งาน ทำ",
        "back": "ส่ง สัญญา ที่ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "กับ คน - - - - - ที่ นายจ้าง ใน ต่างประเทศ หรือ ตัวแทน ซึ่ง ได้รับ",
        "back": "หา งาน และ เงื่อนไข การจ้างแรงงาน"
    },
    {
        "front": "มอบอำนาจ จาก - - - - - หา งาน ต่อ อธิบดี เพื่อ พิจารณา อนุญาต ก่อน",
        "back": "นายจ้าง ดังกล่าว ทำ กับ คน"
    },
    {
        "front": "ส่ง คน - - - - -",
        "back": "หา งาน ไป ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๒) ส่ง คน หา งาน - - - - - ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ ณ สถานพยาบาล ที่ อธิบดี กำหนด",
        "back": "เข้า รับ การ ตรวจ สุขภาพ"
    },
    {
        "front": "(๓) ส่ง คน หา งาน - - - - - ฝีมือ ตาม หลักเกณฑ์ ที่ อธิบดี",
        "back": "ที่ ผ่าน การคัดเลือก และ ทดสอบ"
    },
    {
        "front": "กำหนด เข้า รับ การอบรม เกี่ยวกับ กฎหมาย และ ขนบธรรมเนียมประเพณี ของ - - - - - จะ",
        "back": "ประเทศ ที่ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ไป ทำงาน ตลอดจน สภาพการจ้าง ณ สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน - - - - - จังหวัด",
        "back": "กลาง สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "หรือ สถาบัน อื่น - - - - -",
        "back": "ใด ที่ อธิบดี กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๔) ส่ง บัญชีรายชื่อ - - - - - ใน ต่างประเทศ ของ คน หา งาน พร้อมทั้ง",
        "back": "คน หา งาน และ สถานที่ทำงาน"
    },
    {
        "front": "สำเนา สัญญา จ้างแรงงาน ให้ แก่ นายทะเบียน จัดหา งาน - - - - - วันที่ คน หา งาน ออกเดินทาง",
        "back": "กลาง ภายใน เจ็ด วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "(๕) แจ้ง - - - - - คน หา งาน และ สถานที่ทำงาน ใน ต่างประเทศ ของ",
        "back": "เป็น หนังสือ โดย แนบ บัญชีรายชื่อ"
    },
    {
        "front": "คน - - - - - สำนักงาน แรงงาน ไทย ในประเทศ ที่ คน หา งาน ไป",
        "back": "หา งาน ตาม (๔) ให้"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ทราบ ภายใน - - - - - หา งาน เดินทาง ไป ถึง ในกรณีที่ ไม่",
        "back": "สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ คน"
    },
    {
        "front": "มี สำนักงาน แรงงาน ไทย ในประเทศ ดังกล่าว ให้ แจ้ง เป็น หนังสือ - - - - -",
        "back": "ให้ สถานทูต ไทย หรือ สถานกงสุล"
    },
    {
        "front": "ไทย ในประเทศ นั้น หรือ สถานทูต ไทย หรือ สถานกงสุล ไทย ที่ - - - - -",
        "back": "รับผิดชอบ ใน การ ดูแล คนไทย"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ นั้น - - - - -",
        "back": "ทราบ ภายใน ระยะเวลา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๖) รายงาน ให้ นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง ทราบ ภายใน วันที่ - - - - -",
        "back": "สิบ ของ เดือน ถัดไป เป็นประจำ"
    },
    {
        "front": "ทุก เดือน ในกรณีที่ ยังมี คน หา - - - - - สัญญา จัดหา งาน",
        "back": "งาน ไม่ ได้ งาน ทำตาม"
    },
    {
        "front": "การคัดเลือก และ ทดสอบ - - - - - ผู้รับ อนุญาต จะ ดำเนินการ เอง ตาม หลักสูตร",
        "back": "ฝีมือ และ การอบรม ตาม (๓)"
    },
    {
        "front": "และ วิธีการ ที่ อธิบดี กำหนด โดย เสียค่าใช้จ่าย ของ ตนเอง ก็ได้ - - - - -",
        "back": "แต่ ต้อง แจ้ง ให้ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "ทราบ ล่วงหน้า - - - - -",
        "back": "ทุกครั้ง ที่จะ ดำเนินการ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "การ รายงาน ตาม (๖) ให้ - - - - -",
        "back": "เป็นไปตาม แบบ ที่ อธิบดี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ ให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา - - - - - ต่างประเทศ จัด ให้ นายจ้าง",
        "back": "งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "ใน ต่างประเทศ ซึ่ง ทำสัญญา จ้างแรงงาน กับ คน หา งาน - - - - - จัดตั้งขึ้น",
        "back": "ส่ง เงิน เข้า กองทุน ที่"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๕๒ สำหรับ คน หา งาน แต่ละคน ถ้า - - - - - ส่ง",
        "back": "ไม่ อาจ จัด ให้ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "เงิน ดังกล่าว ได้ ให้ เป็น หน้าที่ - - - - - เงิน เข้า กองทุน",
        "back": "ของ ผู้รับ อนุญาต ต้อง ส่ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ สำนักงาน จัดหา งาน กรม แรงงาน เป็น - - - - - ไป ทำงาน ใน",
        "back": "ผู้จัดหา งาน ให้ คนงาน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ ให้ อธิบดี เป็น - - - - - เงิน เข้า กองทุน ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "ผู้ จัด ให้ นายจ้าง ส่ง"
    },
    {
        "front": "ถ้า ไม่ อาจ จัด ให้ นายจ้าง ส่ง เงิน ดังกล่าว - - - - - ความประสงค์",
        "back": "ได้ และ คน หา งานแสดง"
    },
    {
        "front": "ที่จะ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ - - - - - กองทุน ด้วย ตนเอง ให้ อธิบดี",
        "back": "โดย ยินยอม ส่ง เงิน เข้า"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ - - - - - เพื่อ ส่ง เข้า กองทุน ได้",
        "back": "เรียกเก็บเงิน จาก คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "การ ส่ง เงิน เข้า กองทุน ให้ - - - - - และ อัตรา ตามที่ กำหนด",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ กำหนด เวลา"
    },
    {
        "front": "ใน กฎกระทรวง ทั้งนี้ อัตรา ดังกล่าว จะ กำหนดให้ แตก ต่างกัน - - - - - งาน",
        "back": "สำหรับ การ ส่ง คน หา"
    },
    {
        "front": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ แต่ละ ประเทศ - - - - -",
        "back": "หรือ แต่ละ ภูมิภาค ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ ห้าม - - - - - งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ เรียก",
        "back": "มิ ให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "หรือ รับ ค่าบริการ - - - - - เป็นการ ล่วงหน้า เกิน สามสิบ วันก่อน เดินทาง ในกรณีที่",
        "back": "จาก คน หา งาน ไว้"
    },
    {
        "front": "มี เหตุ - - - - - เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ อาจ ร้องขอ ต่อ",
        "back": "จำเป็น ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน - - - - - ขยาย ระยะเวลา ดังกล่าว ได้ และ เมื่อ นายทะเบียน จัดหา งาน",
        "back": "จัดหา งาน กลาง เพื่อ ขอ"
    },
    {
        "front": "กลาง - - - - - ดังกล่าว ให้ ก็ได้ แต่ การ ขยาย ระยะเวลา ให้ กระ",
        "back": "พิจารณา เห็นสมควร จะ ขยาย ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด เวลา ไม่ เกิน สามสิบ วัน",
        "back": "ทำได้ เพียง ครั้ง เดียว มี"
    },
    {
        "front": "การ เรียก หรือ รับเงิน ดังกล่าว ตาม วรรค - - - - - งาน ตาม สัญญา",
        "back": "หนึ่ง ให้ กระ ทำได้ เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้รับอนุญาต จาก - - - - - เท่านั้น",
        "back": "อธิบดี ตาม มาตรา ๓๖ แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ ในกรณีที่ คน หา งาน เดินทาง - - - - - ทำงาน แล้ว ไม่",
        "back": "ไป ถึง ประเทศ ที่จะ ไป"
    },
    {
        "front": "ได้ งาน ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา - - - - - งาน เพื่อ ไป",
        "back": "จัดหา งาน ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ใน - - - - -",
        "back": "ต่างประเทศ ต้อง ดำเนินการ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) จัดการ - - - - - กลับ ประเทศ ไทย โดย ออก ค่าพาหนะ ค่า ที่พัก",
        "back": "ให้ คน หา งาน เดินทาง"
    },
    {
        "front": "ค่า - - - - - ที่ จำเป็น ให้ แก่ คน หา งาน จนกว่า คน",
        "back": "อาหาร และ ค่าใช้จ่าย อื่น ๆ"
    },
    {
        "front": "หา งาน จะ เดินทาง - - - - -",
        "back": "กลับ ถึง ประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - แรงงาน ไทย ในประเทศ นั้น ทราบ ภายใน สิบห้า วัน ถ้า",
        "back": "แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - แจ้ง สถานทูต ไทย หรือ สถานกงสุล ไทย ในประเทศ นั้น หรือ",
        "back": "มี สำนักงาน แรงงาน ไทย ให้"
    },
    {
        "front": "สถานทูต ไทย หรือ สถานกงสุล ไทย ที่ รับผิดชอบ ใน การ - - - - - และ",
        "back": "ดูแล คนไทย ในประเทศ นั้น ทราบ"
    },
    {
        "front": "ส่ง สำเนา หนังสือ ดังกล่าว ให้ สำนักงาน ทะเบียน จัดหา - - - - -",
        "back": "งาน กลาง ทราบ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ในกรณีที่ คน หา - - - - - ที่จะ ไป ทำงาน แล้ว ได้",
        "back": "งาน เดินทาง ไป ถึง ประเทศ"
    },
    {
        "front": "ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ ได้ ตำแหน่งงาน ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด - - - - - คน",
        "back": "ไว้ ใน สัญญา จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "หา งาน จะ ขอให้ ผู้รับ อนุญาต จัดหา - - - - - ต่างประเทศ จัดการ ให้",
        "back": "งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ จะ ทำงาน ที่ ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ ได้ ตำแหน่งงาน",
        "back": "ตน เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "ไม่ ตรง ตามที่ - - - - - งาน ก็ได้ แต่ ถ้า คน หา งาน",
        "back": "กำหนด ไว้ ใน สัญญา จัดหา"
    },
    {
        "front": "จะ ขอให้ ผู้รับ อนุญาต จัดการ ให้ ตน - - - - - ต้อง แจ้ง ความประสงค์",
        "back": "เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้รับ อนุญาต หรือ ตัวแทน ของ ผู้รับ อนุญาต ที่อยู่ ในประเทศ นั้น",
        "back": "ของ ตน เป็น หนังสือ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - นับแต่ วันที่ ตน ทราบ ว่า จะ ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ",
        "back": "ทราบ ภายใน เก้า สิบ วัน"
    },
    {
        "front": "ได้ ตำแหน่งงาน ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน - - - - - อาจ แจ้ง",
        "back": "สัญญา จัดหา งาน ในกรณีที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "แก่ ผู้รับ อนุญาต หรือ ตัวแทน ของ ผู้รับ - - - - - สำนักงาน แรงงาน ไทย",
        "back": "อนุญาต ได้ ให้ แจ้ง ต่อ"
    },
    {
        "front": "สถานทูต ไทย หรือ สถานกงสุล - - - - - ที่ รับผิดชอบ ใน การ ดูแล คนไทย",
        "back": "ไทย ในประเทศ นั้น หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ - - - - - ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "นั้น เพื่อ แจ้ง ต่อไป ยัง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา งาน ได้ แจ้ง ตาม - - - - - บทบัญญัติ มาตรา ๓๙",
        "back": "วรรค หนึ่ง แล้ว ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา งาน ประสงค์ จะ ทำงาน - - - - - ได้ ตำแหน่งงาน ไม่",
        "back": "ที่ ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สัญญา จัดหา งาน ผู้รับ อนุญาต ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน การ จัดการ",
        "back": "ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "ให้ คน หา - - - - - ไทย แต่ ต้อง ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๙ (๒)",
        "back": "งาน ดังกล่าว เดินทาง กลับ ประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา - - - - - ต่างประเทศ ซึ่ง มี หน้าที่",
        "back": "งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย ตาม มาตรา ๓๙ หรือ มาตรา ๔๐",
        "back": "จัดการ ให้ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ได้ จัดการ ให้ คน หา งาน เดินทาง กลับ - - - - - จัดหา งาน",
        "back": "ประเทศ ไทย แล้ว ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ อาจ ยื่นคำขอ ต่อ อธิบดี - - - - - ของ",
        "back": "เพื่อ รับ เงินชดเชย จำนวน กึ่งหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "เงิน ค่าใช้จ่าย ต่างๆ ที่ ตน ต้อง จ่าย ไป ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๓๙ (๑) จาก กองทุน ได้"
    },
    {
        "front": "และ ถ้า อธิบดี พิจารณา เห็น ว่าการ - - - - - ได้ งาน ทำ หรือ",
        "back": "ที่ คน หา งาน ไม่"
    },
    {
        "front": "ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า หรือ ได้ ตำแหน่งงาน ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด - - - - -",
        "back": "ไว้ ใน สัญญา จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "นั้น ไม่ ได้ - - - - - อนุญาต และ ผู้รับ อนุญาต ได้ พยายาม อย่าง",
        "back": "เกิด จาก ความผิด ของ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "เต็ม ที่แล้ว - - - - - ได้ งาน ทำ หรือ ได้ ค่าจ้าง หรือ ตำแหน่งงาน",
        "back": "ที่จะ ให้ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ตามที่ กำหนด ไว้ ใน - - - - - อนุญาต ได้ พยายาม อย่าง เต็ม ที่แล้ว",
        "back": "สัญญา จัดหา งาน หรือ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - งาน เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย โดยเร็ว ที่สุด ให้ อธิบดี",
        "back": "การ จัดการ ให้ คน หา"
    },
    {
        "front": "อนุมัติ ให้ จ่าย - - - - - อนุญาต ได้",
        "back": "เงินชดเชย จาก กองทุน ให้ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ได้ แจ้ง ให้",
        "back": "มาตรา ๔๒ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน ทราบ แล้ว ว่า - - - - - คน หา งาน เดินทาง",
        "back": "ตน พร้อม ที่จะ จัดการ ให้"
    },
    {
        "front": "กลับ ประเทศ ไทย ตาม มาตรา ๓๙ - - - - - คน หา งาน ไม่",
        "back": "(๑) หรือ มาตรา ๔๐ แต่"
    },
    {
        "front": "ยอม เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย ภายใน เวลา หกสิบ - - - - - ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ต้อง ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๙ - - - - - ทะเบียน จัดหา งาน กลาง ตาม",
        "back": "(๒) พร้อมทั้ง วางเงิน ณ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "จำนวน - - - - - กำหนด เพื่อ เป็น ค่าพาหนะ ค่า ที่พัก ค่า อาหาร และ",
        "back": "ที่ นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย อื่น ๆ ที่ จำเป็น ใน - - - - - หา งาน ดังกล่าว",
        "back": "การ เดินทาง กลับ ของ คน"
    },
    {
        "front": "ถ้า ทางราชการ ได้ - - - - - การ จัดการ ให้ คน หา งาน ดังกล่าว",
        "back": "ใช้จ่าย เงิน จาก กองทุน ใน"
    },
    {
        "front": "เดินทาง กลับเป็น จำนวน เท่าใด ให้ หัก จาก เงิน ที่ - - - - - ตาม",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ได้ วาง ไว้"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ถ้า เหลือ ให้ คืนให้ แก่ ผู้รับ อนุญาต - - - - - พอให้",
        "back": "โดย ไม่ ชักช้า ถ้า ไม่"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง หัก จาก หลักประกัน ที่ - - - - - (๗)",
        "back": "วาง ไว้ ตาม มาตรา ๓๑"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา งาน ไม่ เดินทาง กลับ ประเทศ - - - - - โดย ไม่",
        "back": "ไทย ภายใน เก้า สิบ วัน"
    },
    {
        "front": "มี เหตุ อัน สมควร นับแต่ วันที่ ผู้รับ - - - - - หนึ่ง แล้ว ผู้รับ",
        "back": "อนุญาต ได้ วางเงิน ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดการ ให้ คน หา งาน ดังกล่าว เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย",
        "back": "อนุญาต ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน การ"
    },
    {
        "front": "โดย อาจ - - - - -",
        "back": "ขอ รับเงิน ดังกล่าว คืน ได้"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คน หา งาน ตาม วรรค หนึ่ง เดินทาง กลับ ถึง - - - - -",
        "back": "ประเทศ ไทย แล้ว ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - สิทธิ ยื่นคำขอ ต่อ อธิบดี เพื่อ รับ เงินชดเชย ค่าใช้จ่าย ที่",
        "back": "ได้ ปฏิบัติตาม มาตรา นี้ มี"
    },
    {
        "front": "ตน ต้อง จ่าย ไป จาก กองทุน - - - - - มาตรา ๔๑ มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ได้ และ ให้ นำ ความใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ เมื่อ นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง - - - - - ผู้รับ อนุญาต จัดหา",
        "back": "ทราบ ว่า มี เหตุ ที่"
    },
    {
        "front": "งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ จะ - - - - - งาน เดินทาง กลับ",
        "back": "ต้อง จัดการ ให้ คน หา"
    },
    {
        "front": "ประเทศ ไทย ตาม มาตรา ๓๙ (๑) หรือ มาตรา - - - - - มิได้ ดำเนินการ",
        "back": "๔๐ แต่ ผู้รับ อนุญาต ยัง"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ มี เหตุ ดังกล่าว - - - - - จัดการ",
        "back": "ให้ นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง"
    },
    {
        "front": "ให้ คน - - - - - ไทย",
        "back": "หา งาน เดินทาง กลับ ประเทศ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หา งาน เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย ตาม วรรค หนึ่ง ให้",
        "back": "ใน การ จัดการ ให้ คน"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง - - - - - ก่อน และ มี หนังสือ แจ้ง ให้",
        "back": "ใช้จ่าย เงิน จาก กองทุน ไป"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ชดใช้ เงิน คืน ภายใน เวลา ที่ กำหนด - - - - - เงิน",
        "back": "ถ้า ผู้รับ อนุญาต มิได้ นำ"
    },
    {
        "front": "ไป ชำระคืน ภายใน เวลา - - - - - งาน กลาง หัก เงิน จำนวน ดังกล่าว",
        "back": "ที่ กำหนด ให้ นายทะเบียน จัดหา"
    },
    {
        "front": "จาก หลักประกัน ที่ วาง - - - - -",
        "back": "ไว้ ตาม มาตรา ๓๑ (๗)"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน ได้ ค่าจ้าง และ ตำแหน่งงาน ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "มาตรา ๔๔ ในกรณีที่ คน หา"
    },
    {
        "front": "สัญญา จัดหา งาน แต่ ไม่ ยอม - - - - - งาน เพื่อ ไป ทำงาน",
        "back": "ปฏิบัติตาม สัญญา ผู้รับ อนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "ใน ต่างประเทศ ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน การ จัดการ ให้ - - - - - กลับ ประเทศ",
        "back": "คน หา งาน ดังกล่าว เดินทาง"
    },
    {
        "front": "ไทย แต่ - - - - - (๒)",
        "back": "ต้อง ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๙"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ - - - - - ค่าจ้าง และ ตำแหน่งงาน ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "ในกรณีที่ คน หา งาน ได้"
    },
    {
        "front": "สัญญา จัดหา งาน และ ได้ ทำงาน - - - - - แล้ว แต่ คน หา",
        "back": "จน สัญญา จัดหา งาน สิ้นสุดลง"
    },
    {
        "front": "งาน ไม่ ยอม เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย - - - - - สัญญา จัดหา งาน",
        "back": "ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ มากกว่า นั้น ตามที่ ระบุ ไว้ ใน สัญญา จัดหา งาน",
        "back": "สิ้นสุดลง หรือ ภายใน กำหนด เวลา"
    },
    {
        "front": "โดย ไม่ มี เหตุ อัน สมควร - - - - - งาน ใหม่ ภายใน กำหนด",
        "back": "หรือ คน หา งาน ได้"
    },
    {
        "front": "เวลา ดังกล่าว ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน - - - - - ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน การ",
        "back": "เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "จัดการ - - - - - เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย แต่ ต้อง ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๙ (๒)",
        "back": "ให้ คน หา งาน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป - - - - - จัด",
        "back": "ทำงาน ใน ต่างประเทศ ไม่ สามารถ"
    },
    {
        "front": "ให้ คน หา งาน เดิน ทางได้ ภายใน กำหนด - - - - - ในกรณีที่ คน",
        "back": "เวลา ตาม มาตรา ๓๘ หรือ"
    },
    {
        "front": "หา งาน ไม่ - - - - - ใน สัญญา จัดหา งาน หรือ ได้ ค่าจ้าง",
        "back": "ได้ งาน ตามที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "ต่ำกว่า หรือ ได้ ตำแหน่งงาน ไม่ - - - - - สัญญา จัดหา งาน และ คน",
        "back": "ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "หา งาน ไม่ ประสงค์ ที่จะ ทำงาน นั้น ผู้รับ - - - - - ทำงาน ใน",
        "back": "อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ ต้อง - - - - - ๆ ที่ เรียก เก็บ จาก คน หา งาน",
        "back": "คืน ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ต่าง"
    },
    {
        "front": "ไป แล้ว - - - - - งาน ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ครบกำหนด เวลา",
        "back": "ทั้งหมด ให้ แก่ คน หา"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๓๘ หรือ นับแต่ วันที่ คน หา งาน เดินทาง - - - - -",
        "back": "กลับ ประเทศ ไทย แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา งาน - - - - - ไว้ ใน สัญญา จัดหา งาน แต่",
        "back": "ได้ ค่าจ้าง ต่ำกว่า ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน ยัง ประสงค์ จะ ทำงาน นั้น - - - - - ที่ เรียก",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ต้อง คืน ค่าบริการ"
    },
    {
        "front": "เก็บ จาก คน หา งาน ไป แล้ว เป็น อัตราส่วน - - - - - งาน",
        "back": "กับ ค่าจ้าง ที่ คน หา"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - วันที่ คน หา งาน ขอ รับคืน",
        "back": "จริง ภายใน สามสิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต - - - - - วรรค สอง ให้ นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง",
        "back": "มิได้ ปฏิบัติตาม วรรค หนึ่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "หัก ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว จาก หลักประกัน ที่ วาง ไว้ ตาม - - - - - คน หา งาน",
        "back": "มาตรา ๓๑ (๗) คืนให้ แก่"
    },
    {
        "front": "เมื่อ นายทะเบียน ได้ ดำเนิน การตาม วรรค สาม - - - - - อนุญาต ทราบ โดยเร็ว",
        "back": "แล้ว ให้ แจ้ง ให้ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ ให้ นำ - - - - - และ วรรค สี่ มาตรา ๑๐ มาตรา",
        "back": "บทบัญญัติ มาตรา ๘ วรรค สาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๑๔ มาตรา ๑๕ มาตรา ๑๖ มาตรา ๑๗ มาตรา ๑๙",
        "back": "๑๑ มาตรา ๑๒ มาตรา ๑๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ - - - - - ๒๓ มาตรา ๒๔ มาตรา ๒๕ มาตรา ๒๖ มาตรา",
        "back": "มาตรา ๒๑ มาตรา ๒๒ มาตรา"
    },
    {
        "front": "๒๗ วรรค สอง ใน หมวด - - - - - ในประเทศ มา ใช้ บังคับ กับ",
        "back": "๒ ว่าด้วย การ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน ใน - - - - - ๔ การ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "ต่างประเทศ โดย อนุโลม หมวด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๘ คน หา งาน ผู้ใด - - - - - ใน ต่างประเทศ ด้วย ตนเอง",
        "back": "ประสงค์ จะ เดินทาง ไป ทำงาน"
    },
    {
        "front": "โดย มิได้ ทำสัญญา - - - - - จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "จัดหา งาน กับ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "ตาม ความใน หมวด ๓ - - - - - ก่อน เดินทาง ไม่ น้อยกว่า สิบ วัน",
        "back": "ให้ แจ้ง ให้ อธิบดี ทราบ"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ตาม วรรค - - - - - อธิบดี กำหนด",
        "back": "หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ห้าม มิ - - - - - ไทย พา ลูกจ้าง ไป ทำงาน ใน",
        "back": "ให้ นายจ้าง ซึ่ง อยู่ ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ - - - - -",
        "back": "เว้นแต่ จะ ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ ห้าม มิ - - - - - ตัวแทน ทำการ รับสมัคร เพื่อ หา ลูกจ้าง",
        "back": "ให้ นายจ้าง ใน ต่างประเทศ หรือ"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ ไทย ด้วย ตนเอง เพื่อ ไป ทำงาน - - - - - ต่อให้ สำนักงาน จัดหา",
        "back": "ใน ต่างประเทศ เว้นแต่ จะ ติด"
    },
    {
        "front": "งาน - - - - -",
        "back": "หรือ กรม แรงงาน จัดหา ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ เมื่อ คน - - - - - ประเทศ ที่ ตน ไป ทำงาน ให้",
        "back": "หา งาน เดินทาง ไป ถึง"
    },
    {
        "front": "คน หา - - - - - สำนักงาน แรงงาน ไทย ในประเทศ ดังกล่าว ทราบ ภายใน สิบห้า",
        "back": "งาน แจ้ง เป็น หนังสือ ให้"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ เดินทาง ไป ถึง โดย ระบุชื่อ ภูมิลำเนา ในประเทศ - - - - -",
        "back": "ไทย สถานที่อยู่ และ สถานที่ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ ในกรณีที่ ไม่ มี สำนักงาน - - - - - แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ สถานทูต",
        "back": "แรงงาน ไทย ในประเทศ ดังกล่าว ให้"
    },
    {
        "front": "ไทย หรือ สถานกงสุล ไทย ในประเทศ นั้น หรือ สถานทูต ไทย - - - - - ใน",
        "back": "หรือ สถานกงสุล ไทย ที่ รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "การ ดูแล คนไทย ในประเทศ - - - - - หมวด ๕",
        "back": "นั้น ทราบ ภายใน ระยะเวลา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "กองทุน เพื่อ ช่วยเหลือ คน หา งาน - - - - -",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ ให้ - - - - - ในกรม แรงงาน เรียก ว่า กองทุน เพื่อ ช่วยเหลือ",
        "back": "จัดตั้ง กองทุน ขึ้น กองทุน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ เพื่อ ใช้จ่าย - - - - - โดย",
        "back": "ใน กิจ การตาม มาตรา ๕๓"
    },
    {
        "front": "ประกอบด้วย เงิน และ ทรัพย์สิน อื่น - - - - - รัฐบาล",
        "back": "ดังต่อไปนี้ (๑) เงินอุดหนุน จาก"
    },
    {
        "front": "(๒) เงิน ที่ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน - - - - -",
        "back": "ใน ต่างประเทศ ต้อง ส่ง เข้า"
    },
    {
        "front": "กองทุน ตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - -",
        "back": "(๓) ดอกผล ของ กองทุน"
    },
    {
        "front": "(๔) เงิน - - - - - ผู้ อุทิศ ให้",
        "back": "หรือ ทรัพย์สิน อื่น ที่ มี"
    },
    {
        "front": "(๕) หลักประกัน ที่ ตกเป็นของ - - - - -",
        "back": "กองทุน ตาม มาตรา ๓๔"
    },
    {
        "front": "เงิน และ ทรัพย์สิน อื่น - - - - - เข้า กองทุน โดย ไม่ต้อง นำ ส่ง กระทรวงการคลัง เป็น รายได้แผ่นดิน",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ส่ง"
    },
    {
        "front": "การบริหาร กองทุน และ การควบคุม - - - - - เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด โดย",
        "back": "การ ใช้จ่าย เงิน กองทุน ให้"
    },
    {
        "front": "ความ เห็นชอบ - - - - -",
        "back": "ของ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงการคลัง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - จาก กองทุน ได้ นั้น ได้แก่ กิจการ ดังต่อไปนี้",
        "back": "๕๓ กิจการ ที่จะ ใช้จ่าย เงิน"
    },
    {
        "front": "(๑) จัดการ ให้ คน หา งาน ซึ่ง - - - - - ได้ เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย",
        "back": "ถูก ทอดทิ้ง อยู่ ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้การ สงเคราะห์ - - - - - ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "แก่ คน หา งาน ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๓) การคัดเลือก และ ทดสอบ ฝีมือ และ การ ฝึกอบรม คน หา งาน ก่อน - - - - - ต่างประเทศ",
        "back": "จะ เดินทาง ไป ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เพื่อ ช่วยเหลือ คน หา งาน ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "๕๔ ให้ มี คณะกรรมการ กองทุน"
    },
    {
        "front": "ประกอบด้วย อธิบดี กรม แรงงาน เป็น ประธานกรรมการ และ บุคคล - - - - - ไม่ เกิน",
        "back": "อื่น ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง อีก"
    },
    {
        "front": "หก คน เป็น กรรมการ และ - - - - - ไทย ไป ต่างประเทศ เป็น กรรมการ และ เลขานุการ",
        "back": "ให้ ผู้อำนวยการ สำนัก งานบริหาร แรงงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕ กรรมการ ซึ่ง - - - - - ใน ตำแหน่ง คราว ละ สาม ปี",
        "back": "รัฐมนตรี แต่งตั้ง มี วาระ อยู่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การ แต่งตั้ง กรรมการ ใน ระหว่าง ที่ กรรมการ ซึ่ง - - - - -",
        "back": "แต่งตั้ง ไว้ แล้ว ยังมี วาระ"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน ตำแหน่ง - - - - - เพิ่มขึ้น หรือ แต่งตั้ง ซ่อม ให้ ผู้ ได้รับแต่งตั้ง",
        "back": "ไม่ ว่า จะ เป็นการ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "นั้น อยู่ ใน ตำแหน่ง เท่ากับ วาระ ที่ เหลืออยู่ ของ กรรมการ - - - - - นั้น",
        "back": "ซึ่ง ได้ แต่งตั้ง ไว้ แล้ว"
    },
    {
        "front": "- - - - - อาจ ได้รับ การ แต่งตั้ง อีก ได้ แต่ ต้อง ไม่ เกิน สอง คราว ติดต่อกัน",
        "back": "กรรมการ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ นอกจาก การ - - - - - ตาม มาตรา ๕๕ กรรมการ ซึ่ง รัฐมนตรี",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง พ้น จาก ตำแหน่ง - - - - - (๒) ลาออก (๓) รัฐมนตรี ให้",
        "back": "เมื่อ (๑) ตาย"
    },
    {
        "front": "ออก (๔) - - - - - คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "เป็น บุคคลล้มละลาย (๕) เป็น"
    },
    {
        "front": "(๖) ได้ รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด หรือ คำสั่ง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย - - - - -",
        "back": "ให้ จำคุก เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความ ผิดที่ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ต้อง มี กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ",
        "back": "๕๗ การประชุม ของ คณะกรรมการ กองทุน"
    },
    {
        "front": "จำนวน กรรมการ ทั้งหมด จึง เป็น องค์ประชุม ถ้า ประธานกรรมการ ไม่ - - - - - ให้",
        "back": "อยู่ หรือไม่ สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ได้"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ที่มา ประชุม เลือก - - - - - ใน ที่ประชุม",
        "back": "กรรม การคน หนึ่ง เป็น ประธาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ถือ เสียงข้างมาก",
        "back": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้"
    },
    {
        "front": "กรรม การคน หนึ่ง ให้ - - - - - ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน ใน",
        "back": "มีเสียง หนึ่ง ใน การ ลงคะแนน"
    },
    {
        "front": "ที่ประชุม ออกเสียง - - - - - เสียง ชี้ขาด",
        "back": "เพิ่มขึ้น อีก เสียง หนึ่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๕๘ ให้ คณะกรรมการ กองทุน"
    },
    {
        "front": "(๑) เสนอ คำแนะนำ - - - - - ระเบียบ ตาม มาตรา ๕๒ และ มาตรา ๕๓",
        "back": "ต่อ รัฐมนตรี ใน การ ออก"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้คำปรึกษา - - - - - พนักงานเจ้าหน้าที่ ใน การ ปฏิบัติการ ที่ เกี่ยวกับ กองทุน ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "แนะนำ แก่ อธิบดี นายทะเบียน และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ ให้ - - - - - ตาม มาตรา ๕๒ (๒) (๓) (๔) และ",
        "back": "รัฐมนตรี มีอำนาจ นำ เงิน กองทุน"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - ออมทรัพย์ หรือ ฝากประจำ กับ ธนาคาร ที่ เป็น รัฐวิสาหกิจ หรือ",
        "back": "ไปหา ดอก ผลได้ โดย การฝาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐบาล",
        "back": "โดย การ ซื้อ หลักทรัพย์ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ ให้ อธิบดี หรือ ผู้ ซึ่ง อธิบดี มอบหมาย มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "และ หน้าที่ ใน การ เบิก"
    },
    {
        "front": "จ่าย เงิน - - - - - กิจ การตาม มาตรา ๕๓",
        "back": "จาก กองทุน เพื่อ ใช้จ่าย ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - นับ แต่วัน สิ้น ปีงบประมาณ ให้ นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง",
        "back": "๖๑ ภายใน เก้า สิบ วัน"
    },
    {
        "front": "ทำ ราย งานการ รับ จ่าย - - - - - สิ้นสุด และ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "เงิน กองทุน ประจำ ปีงบประมาณ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หมวด ๖ การควบคุม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ คน หา งาน ซึ่ง เดินทางออก ไป นอกราชอาณาจักร จะ - - - - -",
        "back": "ต้อง เดินทางออก ไป ตาม ด่าน"
    },
    {
        "front": "ตรวจ ที่ รัฐมนตรี จะ - - - - -",
        "back": "ได้ ประกาศ กำหนด ใน ราชกิจจานุเบกษา"
    },
    {
        "front": "เพื่อ การ นี้ - - - - - รายการ ต่อ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตาม แบบ ที่ กำหนด",
        "back": "คน หา งาน ต้อง ยื่น"
    },
    {
        "front": "ใน กฎกระทรวง และ ผ่าน การ ตรวจ อนุญาต - - - - - นั้น",
        "back": "ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ ประจำ ด่าน ตรวจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - พบ ว่า คน หา งาน ไม่ มี หลักฐาน เกี่ยวกับ การจ้างแรงงาน",
        "back": "มาตรา ๖๓ ในกรณีที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตรวจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน พระราชบัญญัติ นี้ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ระงับ การ เดินทางออก นอกราชอาณาจักร ของ",
        "back": "ใน ต่างประเทศ ตามที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน - - - - - กรณี ทั้งนี้ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ บันทึก เหตุ ที่",
        "back": "ได้ เท่าที่จำเป็น ตาม พฤติการณ์ แห่ง"
    },
    {
        "front": "ต้อง - - - - - ชัดเจน ด้วย",
        "back": "ระงับ การ เดินทาง ไว้ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระงับ การ เดินทาง ของ คน หา งาน ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "ค่าเสียหาย ที่เกิด จาก การ สั่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ใน ต่างประเทศ เป็น ผู้ เสีย ในกรณีที่ คน",
        "back": "จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน"
    },
    {
        "front": "หา งาน มิได้ เดินทาง โดย การ จัดการ - - - - - เพื่อ ไป ทำงาน",
        "back": "ของ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน เป็น ผู้ เสีย",
        "back": "ใน ต่างประเทศ ให้ คน หา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ ผู้รับ อนุญาต ซึ่ง เป็น - - - - - ธุรกิจ ซึ่ง มี คำ",
        "back": "บุคคลธรรมดา ต้อง ใช้ ชื่อ ใน"
    },
    {
        "front": "ว่า “สำนักงาน จัดหา งาน” และ ผู้รับ อนุญาต ซึ่ง เป็น นิติบุคคล - - - - -",
        "back": "ต้อง ใช้ ชื่อ ใน ธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มี คำ ว่า “ห้างหุ้นส่วน จัดหา งาน” หรือ - - - - -",
        "back": "“บริษัท จัดหา งาน” นำหน้า ชื่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ - - - - - ผู้รับ อนุญาต ใช้ ชื่อ คำ แสดง ชื่อ หรือ",
        "back": "ห้าม มิ ให้ ผู้ใด นอกจาก"
    },
    {
        "front": "คำ อื่น - - - - - จัดหา งาน” “ห้างหุ้นส่วน จัดหา งาน” หรือ “บริษัท จัดหา",
        "back": "ใด ใน ธุรกิจ ว่า “สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "งาน” หรือ อักษร ต่างประเทศ ที่ มีความหมาย เช่นเดียวกัน - - - - - จัดหา งาน",
        "back": "เว้นแต่ ใช้ ใน การ ขออนุญาต"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ การ โฆษณาการ จัดหา - - - - - รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "งาน ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ นายทะเบียน หรือ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๖๗ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑) เข้าไป ใน สำนักงาน หรือ - - - - - จัดหา งาน ใน เวลากลางวัน หรือ",
        "back": "สถาน ที่อื่น ที่ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "ใน ขณะ ทำการ เพื่อ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ตรวจสอบ และ ควบคุม ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "(๒) ยึด - - - - - และ เอกสาร อื่น ที่ เกี่ยวข้อง กับ การ จัดหา",
        "back": "หรือ อายัด สมุด ทะเบียน บัญชี"
    },
    {
        "front": "งาน ในกรณีที่ มี เหตุ อัน ควร เชื่อ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ว่า มี การ กระทำความผิด ตาม"
    },
    {
        "front": "(๓) เรียก หรือ สั่ง ให้ ผู้รับ อนุญาต ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา - - - - -",
        "back": "งาน ลูกจ้าง คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "หรือ บุคคล ซึ่ง เกี่ยวข้อง ให้ ถ้อยคำ - - - - - หรือ หลักฐาน อื่น ใด เพื่อ ประกอบ การพิจารณา ได้",
        "back": "หรือ ข้อเท็จจริง หรือ ส่ง เอกสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง ให้ นายทะเบียน หรือ พนักงานเจ้าหน้าที่ แสดง บัตรประจำตัว ต่อ ผู้ ซึ่ง",
        "back": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวข้อง และ - - - - - ตามสมควร",
        "back": "ให้ ผู้ ซึ่ง เกี่ยวข้อง อำนวยความสะดวก"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว นายทะเบียน - - - - - ที่ รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้ เป็นไปตาม แบบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ นายทะเบียน และ พนักงานเจ้าหน้าที่ เป็น เจ้าพนักงาน ตาม",
        "back": "มาตรา ๖๘ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ประมวลกฎหมายอาญา - - - - -",
        "back": "มาตรา ๖๙ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ต้องห้าม ตาม มาตรา ๙ หรือ มาตรา ๓๑",
        "back": "ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "(๒) ไม่ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ไม่ ถูก ต้องตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎกระทรวง หรือ ระเบียบ - - - - -",
        "back": "ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้รับ อนุญาต นั้น ปฏิบัติ ให้ ถูกต้อง หรือ จัดการ แก้ไข ให้",
        "back": "ให้ นายทะเบียน มีอำนาจ สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ถูกต้อง ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด หรือ - - - - - กำหนด ครั้ง ละ ไม่",
        "back": "สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต มี"
    },
    {
        "front": "เกิน หนึ่งร้อย ยี่สิบ - - - - -",
        "back": "วัน มาตรา ๗๐ ในกรณีที่"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้รับ อนุญาต ไม่ ปฏิบัติ - - - - - ตามคำสั่ง ของ นายทะเบียน ตาม มาตรา",
        "back": "หรือ จัดการ แก้ไข ให้ ถูกต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ กำหนด",
        "back": "๖๙ วรรค สอง ภายใน ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้รับ อนุญาต เคย - - - - - มา แล้ว ยัง ไม่ เกิน หนึ่ง",
        "back": "ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "ปี หรือ เคย ถูก สั่ง - - - - - สอง ครั้ง และ มี เหตุ",
        "back": "พัก ใช้ ใบอนุญาต มา แล้ว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใช้ ใบอนุญาต อีก",
        "back": "ที่จะ ต้อง ถูก สั่ง พัก"
    },
    {
        "front": "(๓) นายทะเบียน เห็น ว่า ผู้รับ อนุญาต ไม่ สามารถ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "นี้ หรือ กฎกระทรวง หรือ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "ที่ ออก - - - - - แล้ว",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ได้ อีกต่อไป"
    },
    {
        "front": "(๔) นายทะเบียน เห็น ว่าการ ที่ ผู้รับ - - - - - ไม่ ถูก ต้องตาม พระราชบัญญัติ",
        "back": "อนุญาต ไม่ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "นี้ - - - - - ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้ นั้น เป็นการ ร้ายแรง หรือ เป็นการ หลอกลวง ประชาชน",
        "back": "หรือ กฎกระทรวง หรือ ระเบียบ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใบอนุญาต ได้",
        "back": "ให้ นายทะเบียน มีอำนาจ สั่ง เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ คำสั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต - - - - - ทำเป็น หนังสือ และ แจ้ง",
        "back": "และ คำสั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ อนุญาต ทราบ ในกรณีที่ ไม่ พบ ตัว ผู้รับ - - - - - ยอมรับ",
        "back": "อนุญาต หรือ ผู้รับ อนุญาต ไม่"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ให้ ปิด คำสั่ง ดังกล่าว - - - - - เห็น ได้ ง่าย ณ สำนักงาน",
        "back": "ไว้ ใน ที่ เปิดเผย ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้รับ อนุญาต และ ให้ ถือว่า ผู้รับ อนุญาต ได้ ทราบ คำสั่ง นั้น - - - - -",
        "back": "แล้ว ตั้งแต่ วันที่ ปิด คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ใบอนุญาต ห้าม มิ ให้ ผู้รับ อนุญาต รับสมัคร คน หา",
        "back": "ระหว่าง ถูก สั่ง พัก ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน",
        "back": "งาน หรือ จัดส่ง คน หา"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต - - - - - ใบอนุญาต หรือ ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต ต้อง รับผิดชอบ ใน",
        "back": "ซึ่ง ถูก สั่ง พัก ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยังอยู่ ใน ความรับผิดชอบ ของ ตน กลับ ภูมิลำเนา หรือ กลับ ประเทศ",
        "back": "การจัดส่ง คน หา งาน ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ไทย แล้วแต่ กรณี จนกว่า จะ พ้น จาก - - - - - และ ยัง ต้อง",
        "back": "ความ รับผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - นายทะเบียน ทราบ เกี่ยวกับ คน หา งาน ซึ่ง ยังอยู่ ใน ความรับผิดชอบ ของ ตน",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ใน การ รายงาน ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต หรือ ถูก สั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต",
        "back": "๗๒ ผู้รับ อนุญาต ซึ่ง ถูก"
    },
    {
        "front": "มี สิทธิ - - - - - สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่ง",
        "back": "อุทธรณ์ ต่อ รัฐมนตรี ได้ ภายใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่สุด",
        "back": "คำวินิจฉัย ของ รัฐมนตรี ให้ เป็น"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ คำสั่ง ต่อ รัฐมนตรี ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - พัก ใช้",
        "back": "ไม่เป็นการ ทุเลา การ บังคับ ตามคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต หรือ - - - - - ๗ บทกำหนดโทษ",
        "back": "คำสั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต หมวด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ ผู้ใด - - - - - ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน สาม ปี",
        "back": "ฝ่าฝืน มาตรา ๘ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ ปรับ ไม่ - - - - - ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "เกิน หก หมื่น บาท หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๑๑ มาตรา ๑๕ วรรค - - - - -",
        "back": "หนึ่ง มาตรา ๑๙ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ วรรค หนึ่ง ซึ่ง ได้ นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๔๗ หรือไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ (๑) (๒) (๓) (๔) หรือ - - - - - หรือ มาตรา ๖๕",
        "back": "(๕) มาตรา ๔๘ มาตรา ๖๔"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวาง โทษปรับ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน ห้า พัน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๑๒ - - - - - หนึ่ง มาตรา ๒๐",
        "back": "วรรค หนึ่ง มาตรา ๑๓ วรรค"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง มาตรา ๒๑ มาตรา ๒๓ วรรค หนึ่ง มาตรา - - - - - นำมาใช้",
        "back": "๒๔ วรรค หนึ่ง ซึ่ง ได้"
    },
    {
        "front": "บังคับ โดย อนุโลม ตาม มาตรา ๔๗ หรือไม่ - - - - - หรือ มาตรา ๓๖",
        "back": "ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๕ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๖) ต้อง ระวาง - - - - - บาท",
        "back": "โทษปรับ ไม่ เกิน สอง หมื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง นายทะเบียน - - - - - ๓๓ วรรค สาม",
        "back": "ตาม มาตรา ๑๗ หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน - - - - - ของ จำนวน เงิน ที่ ต้อง",
        "back": "หก เดือน และ ปรับ สองเท่า"
    },
    {
        "front": "ส่ง เพิ่ม - - - - -",
        "back": "จน ครบ วงเงิน หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ ผู้ใด แสดงตน เป็น ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน - - - - - อันเป็น เท็จ",
        "back": "จัดหา งาน ของ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ตั้ง หนึ่ง ปี ถึง สาม ปี หรือ - - - - -",
        "back": "ปรับ ตั้งแต่ สอง หมื่น บาท"
    },
    {
        "front": "ถึง หก หมื่น บาท - - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๕ - - - - - ตาม มาตรา ๒๕",
        "back": "หรือ ลงรายการ หรือ ทำ รายงาน"
    },
    {
        "front": "อันเป็น เท็จ - - - - - หก เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง หมื่น",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "บาท หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา - - - - - นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม ตาม",
        "back": "๒๖ มาตรา ๒๗ ซึ่ง ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ หรือ - - - - - จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง ปี และ ปรับ",
        "back": "ฝ่าฝืน มาตรา ๓๘ ต้อง ระวางโทษ"
    },
    {
        "front": "ห้า เท่า ของ ค่าบริการ และ หรือ - - - - - เรียก ล่วงหน้า หรือ สาม",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ที่ เรียก เกิน หรือ"
    },
    {
        "front": "เท่า ของ เงิน หรือ ทรัพย์สิน อย่าง อื่น ที่ รับ ไว้ เป็น ประกัน - - - - -",
        "back": "ค่าบริการ และ หรือ ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ ผู้รับ อนุญาต ผู้ใด ไม่ ดำเนิน การตาม มาตรา - - - - - ๓๙",
        "back": "๒๘ วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๑) ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน สอง ปี หรือ - - - - - บาท",
        "back": "ปรับ ไม่ เกิน สี่ หมื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ ผู้รับ อนุญาต - - - - - มาตรา ๒๘ มาตรา ๓๙ (๒) มาตรา",
        "back": "ผู้ใด ไม่ ทำการ แจ้ง ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค หนึ่ง มาตรา ๔๔ หรือ มาตรา ๔๕ ต้อง ระวาง โทษปรับ",
        "back": "๔๐ วรรค สาม มาตรา ๔๒"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน ห้า พัน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ ผู้ใด ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๐ วรรค - - - - - หรือ",
        "back": "หนึ่ง มาตรา ๔๙ มาตรา ๕๐"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ วรรค สอง ต้อง ระวางโทษ จำคุก ตั้งแต่ สาม ปี - - - - -",
        "back": "ถึง สิบ ปี หรือ ปรับ"
    },
    {
        "front": "ตั้งแต่ หก หมื่น บาท - - - - - ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ถึง สอง แสน บาท หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๓๒ ต้อง - - - - - บาท ถึง ห้า หมื่น บาท",
        "back": "ระวาง โทษปรับ ตั้งแต่ หนึ่ง หมื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ ผู้รับ อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ - - - - - ไม่ ส่ง เงิน",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "เข้า กองทุน ตาม มาตรา - - - - - หมื่น บาท หรือ สาม เท่า ของ",
        "back": "๓๗ ต้อง ระวาง โทษปรับ สอง"
    },
    {
        "front": "จำนวน เงิน ที่ ต้อง ส่ง เข้า - - - - - สูง กว่า",
        "back": "กองทุน สุดแต่ จำนวน ใด จะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ใน ต่างประเทศ ผู้ใด รับ ค่าบริการ หรือ",
        "back": "จัดหา งาน เพื่อ ไป ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย จาก คน หา งาน แล้ว - - - - - เพื่อ ไป ทำงาน ใน",
        "back": "ไม่ จัดส่ง คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ - - - - - ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน สาม ปี หรือ ปรับ",
        "back": "โดย ไม่ มีเหตุผล อัน สมควร"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "เกิน หก หมื่น บาท หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ ผู้รับ อนุญาต ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๔๐ วรรค สอง - - - - -",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ ตามที่ บัญญัติ ไว้"
    },
    {
        "front": "ใน มาตรา ๘๐ - - - - -",
        "back": "หรือ มาตรา ๘๑ แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ คน หา - - - - - ๖๒ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน",
        "back": "งาน ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกิน หนึ่ง หมื่น บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "หก เดือน หรือ ปรับ ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๘ ผู้ใด โฆษณาการ จัดหา งาน โดย ฝ่าฝืน - - - - - กำหนด ตาม",
        "back": "หรือไม่ ปฏิบัติ ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ ต้อง ระวางโทษ - - - - - หรือ ปรับ ไม่ เกิน หก หมื่น",
        "back": "จำคุก ไม่ เกิน สาม ปี"
    },
    {
        "front": "บาท - - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๙ ผู้ใด ขัดขวาง นายทะเบียน หรือ พนักงานเจ้าหน้าที่ ซึ่ง ปฏิบัติการ ตามหน้าที่ - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๖๗ ต้อง ระวางโทษ"
    },
    {
        "front": "จำคุก ไม่ เกิน - - - - - เกิน สอง หมื่น บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "หนึ่ง ปี หรือ ปรับ ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ ผู้ใด ไม่ อำนวยความสะดวก แก่ นายทะเบียน หรือ พนักงานเจ้าหน้าที่ ซึ่ง - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติการ ตามหน้าที่ ตาม มาตรา ๖๗"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวาง โทษปรับ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน ห้า พัน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๑ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - ระวางโทษ เช่นเดียวกับ ที่ บัญญัติ ไว้",
        "back": "มาตรา ๗๑ วรรค สาม ต้อง"
    },
    {
        "front": "ใน มาตรา - - - - - กรณี",
        "back": "๘๐ หรือ มาตรา ๘๑ แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ ในกรณีที่ ผู้ กระทำความผิด ซึ่ง ต้อง - - - - - ผู้จัดการ หรือ ผู้แทน",
        "back": "รับโทษ ตาม พระราชบัญญัติ เป็น นิติบุคคล"
    },
    {
        "front": "นิติบุคคล นั้น ต้อง รับโทษ ตามที่ กฎหมาย กำหนด ไว้ - - - - - เว้นแต่ จะ",
        "back": "สำหรับ ความผิด นั้น ๆ ด้วย"
    },
    {
        "front": "พิสูจน์ ได้ ว่า ตน มิได้ มีส่วน ใน การ - - - - -",
        "back": "กระทำความผิด ของ นิติบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ที่ มี โทษปรับ สถาน เดียว ให้ อธิบดี สำหรับ",
        "back": "มาตรา ๙๓ บรรดา ความผิด ตาม"
    },
    {
        "front": "กรุงเทพมหานคร - - - - - มีอำนาจ เปรียบเทียบ ปรับ ผู้ต้องหา ได้ เมื่อ ผู้ต้องหา ได้ ชำระ",
        "back": "หรือ ผู้ว่าราชการจังหวัด สำหรับ จังหวัด อื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ภายใน สามสิบ วัน แล้ว ให้ ถือว่า คดี เลิกกัน ตาม ประมวลกฎหมาย",
        "back": "ค่าปรับ ตาม จำนวน ที่ เปรียบเทียบ"
    },
    {
        "front": "วิธี พิจารณา - - - - -",
        "back": "ความ อาญา บทเฉพาะกาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน",
        "back": "๙๔ บรรดา กฎกระทรวง และ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "หา งาน พ.ศ.๒๕๑๑ และ ยัง ใช้ บังคับ - - - - - ใช้ บังคับ ให้",
        "back": "อยู่ ก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ยังคง ใช้ บังคับ ได้ ต่อไป เพียง เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ - - - - -",
        "back": "แย้ง กับ พระราชบัญญัติ นี้ ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "จนกว่า จะ - - - - - ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "มี กฎกระทรวง ระเบียบ และ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ ออก - - - - - คุ้มครอง คน หา",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ"
    },
    {
        "front": "งาน พ.ศ.๒๕๑๑ ก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ - - - - - อายุ ใบอนุญาต",
        "back": "ให้ ใช้ได้ จนกว่า จะ สิ้น"
    },
    {
        "front": "นั้น แต่ ทั้งนี้ ผู้ - - - - - ปฏิบัติตาม มาตรา ๖๔ ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ",
        "back": "ซึ่ง ได้รับ ใบอนุญาต ดังกล่าว ต้อง"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ และ ใน ระหว่าง - - - - -",
        "back": "เวลา ดังกล่าว มิ ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๗๔ มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ซึ่ง ได้รับ ใบอนุญาต ดังกล่าว ก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ - - - - - จัดหา",
        "back": "นี้ ใช้ บังคับ ประสงค์ จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ภายหลัง วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "งาน เพื่อให้ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ต้อง ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ - - - - - งาน ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "นี้ ก่อน ส่ง คน หา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๖ เพื่อ ประโยชน์ ใน การ ขอรับ ความ คุ้มครอง - - - - - งาน",
        "back": "จาก กองทุน เพื่อ คน หา"
    },
    {
        "front": "ใน ต่างประเทศ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ได้รับอนุญาต จัดหา งาน เพื่อ ไป",
        "back": "คน หา งาน ซึ่ง ผู้"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ใน ต่างประเทศ ตาม - - - - - คน หา งาน พ.ศ.๒๕๑๑ ได้ จัดส่ง",
        "back": "พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ไป ทำงาน ใน - - - - - ประโยชน์ จาก กองทุน ได้ โดย ส่ง เงิน",
        "back": "ต่างประเทศ อาจ ขอรับ สิทธิ และ"
    },
    {
        "front": "เข้า กองทุน ตาม อัตรา ที่ กำหนด - - - - - พร้อมด้วย สำเนา เอกสาร หลักฐาน",
        "back": "โดย กฎกระทรวง ตาม มาตรา ๓๗"
    },
    {
        "front": "ตามที่ อธิบดี กำหนด - - - - - สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน กลาง ภายใน หนึ่งร้อย",
        "back": "ทั้งนี้ โดย ส่ง ไป ยัง"
    },
    {
        "front": "ยี่สิบ วัน นับแต่ วันที่ - - - - -",
        "back": "กฎกระทรวง ดังกล่าว ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กลาง ได้ ตรวจสอบ เห็น ว่า ถูกต้อง แล้ว ให้ แจ้ง ให้",
        "back": "เมื่อ สำนักงาน ทะเบียน จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน ทราบ และ - - - - - สิทธิ และ ประโยชน์ นับแต่ วันที่",
        "back": "ให้ คน หา งาน ได้รับ"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน ทะเบียน จัดหา - - - - - เอกสาร หลักฐาน ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "งาน กลาง ได้ รับเงิน และ"
    },
    {
        "front": "ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ พลเอก - - - - - อัตรา ค่าธรรมเนียม",
        "back": "ป.ติณ สู ลา นนท์ นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "(๑) คำขอ - - - - -",
        "back": "ฉบับ ละ ๑๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๒) ใบอนุญาต ตาม มาตรา - - - - - (๓) การอนุญาต ตาม มาตรา ๑๒",
        "back": "๘ ฉบับ ละ ๕,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ - - - - - ๔๐๐ บาท",
        "back": "หรือ มาตรา ๑๙ ครั้ง ละ"
    },
    {
        "front": "(๔) การ จดทะเบียน - - - - - บาท",
        "back": "ตาม มาตรา ๑๕ คนละ ๕๐๐"
    },
    {
        "front": "(๕) ใบอนุญาต - - - - - ๑๐,๐๐๐ บาท (๖) บัตรประจำตัว ผู้รับ ใบอนุญาต ผู้จัดการ ลูกจ้าง หรือ ตัวแทน",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๐ ฉบับ ละ"
    },
    {
        "front": "จัดหา - - - - -",
        "back": "งาน ฉบับ ละ ๑๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๗) ใบ - - - - - ของ ค่าธรรมเนียม ใบอนุญาต",
        "back": "แทน ใบอนุญาต ฉบับ ละ กึ่งหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๘) การ ต่ออายุ ใบอนุญาต - - - - - ใบอนุญาต (๙) การ รับรอง สำเนา เอกสาร",
        "back": "ครั้ง ละ เท่ากับ ค่าธรรมเนียม"
    },
    {
        "front": "- - - - - บาท",
        "back": "(ก) ภาษาไทย หน้า ละ ๕"
    },
    {
        "front": "(ข) ภาษาต่างประเทศ หน้า - - - - - การ ออก หนังสือรับรอง",
        "back": "ละ ๑๐ บาท (๑๐)"
    },
    {
        "front": "- - - - - บาท",
        "back": "(ก) ภาษาไทย หน้า ละ ๒๐๐"
    },
    {
        "front": "(ข) - - - - -",
        "back": "ภาษาต่างประเทศ หน้า ละ ๔๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ - - - - - ผู้ประกอบธุรกิจ",
        "back": "คือ เนื่องจาก ปัจจุบันนี้ ได้ มี"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน โดย ส่ง คน หา งาน - - - - - จำนวน มากขึ้น ทำให้เกิด",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ เป็น"
    },
    {
        "front": "ปัญหา นานาประการ เช่น มี การ - - - - - ให้ ไป สมัครงาน โดย ไม่",
        "back": "โฆษณา หลอกลวง คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "มี งาน ให้ ทำ เรียก ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย เกิน สมควร - - - - -",
        "back": "คน หา งาน ที่ เดินทาง"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน ตามที่ ตกลง กัน ไว้ นายจ้าง ไม่ ปฏิบัติตาม สัญญาจ้าง คนงาน",
        "back": "ไป ต่างประเทศ แล้ว ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "หญิง ถูก นายจ้าง หรือ - - - - - ถูก ทอดทิ้ง ใน ต่างประเทศ ได้รับ ความทุกข์ยาก",
        "back": "ญาติ ของ นายจ้าง ลวนลาม ข่มขืน"
    },
    {
        "front": "นานาประการ คน หา งาน ที่ มีปัญหา เหล่านี้ มักจะ - - - - - แรงงาน ไทย",
        "back": "หลบหนี ไป อยู่ ที่ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "หรือ สถานทูต ไทย ทำให้เกิด ปัญหา เรื่อง ที่อยู่อาศัย อาหาร และ - - - - - ผู้จัดหา",
        "back": "ค่าพาหนะ เดินทาง กลับ ประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "งาน ส่วนมาก ก็ อ้างว่า ไม่ มี เงินช่วยเหลือ - - - - - จะ เรียก เงิน",
        "back": "คน หา งาน ดังกล่าว และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หา งาน ใน การ ขอ หนังสือเดินทาง ก็ กระ ทำได้ ยาก",
        "back": "จาก ผู้ ซึ่ง ค้ำประกัน คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ ได้ นอกจากนี้ ยังมี คน หา งาน บางราย ซึ่ง ไป",
        "back": "เพราะ ติด ตามหา ตัว ผู้ค้ำประกัน"
    },
    {
        "front": "กระทำความผิด อาญา ใน ต่างประเทศ อีก ทำให้ ทางราชการ ต้อง - - - - - หนัก แก่",
        "back": "เข้าไป ช่วยเหลือ และ ตกเป็น ภาระ"
    },
    {
        "front": "งบประมาณ ของ ประเทศ เพราะ - - - - - ไว้ ใน พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ",
        "back": "มาตรการ ต่าง ๆ ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง คน หา งาน พ.ศ.๒๕๑๑ ไม่ - - - - - หา งาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "สามารถ ให้ ความ คุ้มครอง คน"
    },
    {
        "front": "ได้ ในการนี้ สมควร ปรับปรุง กฎหมาย ดังกล่าว โดย รีบด่วน - - - - - จัดหา งาน",
        "back": "โดย กำหนด มาตร การควบคุม การ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - จัดหา งาน ให้ คน หา งาน ไป ทำงาน ใน",
        "back": "รัดกุม ยิ่งขึ้น แยก การควบคุม การ"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ เป็น ส่วนหนึ่ง ต่างหาก จัด ให้ มี กองทุน สำหรับ ช่วยเหลือ - - - - -",
        "back": "คนงาน ไทย ใน ต่างประเทศ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "โดยเฉพาะ รวมทั้ง ปรับปรุง ค่าธรรมเนียม ให้ เหมาะสม กับ ภาวะเศรษฐกิจ ด้วย - - - - -",
        "back": "จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "พจมาน/Maker 8 พฤศจิกายน - - - - - พฤศจิกายน 2565 พจมาน/Authorizer 8 พฤศจิกายน 2565",
        "back": "2565 พจมาน/Checker 8"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - ๑/๑ กันยายน ๒๕๒๘",
        "back": "เล่ม ๑๐๒/ตอนที่ ๑๑๖/ฉบับ พิเศษ หน้า"
    }
];
    const container = document.querySelector('.container');
    const resetButton = document.getElementById('reset');

    let currentIndex =0;

    function getRandomChoice(currentIndex) {
        // สุ่มข้อความคำตอบลวงจากคำถามอื่น
        let randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length);
        while (randomIndex === currentIndex) {
            randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length); // หลีกเลี่ยงคำตอบที่ถูกต้องของคำถามปัจจุบัน
        }
        return data[randomIndex].back;
    }

    function loadQuestion() {
        if (currentIndex >= data.length) {
            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
            return;
        }
        const question = data[currentIndex];
        const fakeAnswer = getRandomChoice(currentIndex);
        
        // สร้างตัวเลือกและสุ่มตำแหน่ง
        let choices = [
            `<button class="choice">${question.back}</button>`,
            `<button class="choice">${fakeAnswer}</button>`
        ];
        // สุ่มการจัดเรียงตัวเลือก
        choices = choices.sort(() => Math.random() - 0.5);

        container.innerHTML = `
            <p>${question.front}</p>
            ${choices.join('')}
        `;
        addChoiceEventListeners();
    }

    function addChoiceEventListeners() {
        const choices = container.querySelectorAll('.choice');
        choices.forEach(choice => {
            choice.addEventListener('click', function() {
                choices.forEach(c => c.classList.remove('correct', 'incorrect')); // ลบคลาสก่อนเพิ่มใหม่
                const question = data[currentIndex];
                if (this.textContent === question.back) {
                    this.classList.add('correct');
                    playSound(true);
                
                    setTimeout(() => {
                        currentIndex++;
                        if (currentIndex < data.length) {
                            loadQuestion();
                        } else {
                            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
                        }
                    }, 1000); // หน่วงเวลา 1 วินาทีก่อนไปคำถามถัดไป
                } else {
                    this.classList.add('incorrect');
                    playSound(false);

                }
            });
        });
    }

    function playSound(isCorrect) {
        if (isCorrect) {
            document.getElementById('correctSound').play();
        } else {
            document.getElementById('wrongSound').play();
        }
    }

    // คำสั่ง จดจำ หน้าเพจ เริ่มตรงนี้ แก้ currentCard เป็น currentIndex
    function getCurrentCardKey() {
        // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
        const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
        const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
        const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
        return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
    }
    console.log(getCurrentCardKey());

        // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
        let currentCardKey = getCurrentCardKey();
        currentIndex = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
        // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
      
    let isFront = true;
           
      // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
    window.addEventListener('beforeunload', function () {
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
        // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
        if (!isFront) {
            currentCard = (currentIndex + 1) % data.length;
            localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
            // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
            isFront = true;
        } else {
            isFront = false;
        }
        loadQuestion();
        //สิ้นสุดการเพิ่ม
    });
    
        resetButton.addEventListener('click', function() {
        currentIndex = 0; // รีเซ็ตค่า currentindex เป็น 0
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex); 
        // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
        isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
        loadQuestion(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
      });
    
     loadQuestion();
});
